\subsection{Clase \texttt{Snake}}

\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
/**
 * @brief Snake::Snake constructor, inicia el score a 0 y
 * las posiciones de head y tail dentro del vector del cuerpo.
 */
Snake::Snake()
{
    score = 0;
    // Índice del vector correspondiente a la cabeza del snake
    head  = SNAKE_INIT_LENGHT - 1;
    // Índice del vector correspondiente a la cola del snake
    tail  = 0;                     
    distances = new QVector<int>();
}
\end{minted}
\captionof{listing}{Constructor de Snake}        
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\label{code:constructor_snake}
\end{code}

\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
/**
 * @brief Snake::initFirstPositions añade tantas BodyParts como
 * el valor de la constante SNAKE_INIT_LENGHT, y ejecuta el método
 * randomPosition().
 */
void
Snake::initFirstPositions()
{
    for (int i=0; i<SNAKE_INIT_LENGHT; i++)
        body.push_back(new BodyPart(0, 0));

    randomPosition();
}
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Inicializa las primeras posiciones}        
\label{code:snake_init}
\end{code}

\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
/**
 * @brief Snake::randomPosition cambia la posición de la serpiente.
 */
void
Snake::randomPosition()
{
    timespec timeSeed;
    QRandomGenerator *rand;
    int snakeX, snakeY;

    timespec_get(&timeSeed, TIME_UTC);
    rand = new QRandomGenerator(timeSeed.tv_nsec);

    snakeX = (int) rand->bounded(SCENE_WIDTH  - BODY_SIZE);
    snakeY = (int) rand->bounded(SCENE_HEIGHT - BODY_SIZE);

    for(int i=0; i<SNAKE_INIT_LENGHT; i++)
    {
        body.at(i)->setX(mulOfBodySize(snakeX)+BODY_SIZE);
        body.at(i)->setY(mulOfBodySize(snakeY));
    }
}
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Posiciona la serpiente de forma aleatoria}        
\label{code:random_position}
\end{code}


\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
/**
 * @brief Snake::initMovement Inicializa el movimiento de la serpiente
 * dependiendo de la zona donde se haya generado la cabeza.
 * @param upLeft
 * @param upRight
 * @param downLeft
 * @param downRight
 */
void
Snake::initMovement(bool *upLeft,
                    bool *upRight,
                    bool *downLeft,
                    bool *downRight )
{
    int headX, headY;
    headX = body.at(head)->x();
    headY = body.at(head)->y();

    // La mitad izquierda del graphicsview
    if ( headX < (SCENE_WIDTH / 2) )   
    {
        if (headY <(SCENE_HEIGHT / 2)) // La mitad supierior de la izquierda
            *upLeft = true, *downRight = *upRight = *downLeft = false;
        else                           // La mitad inferior de la izquierda
            *downLeft = true, *upLeft = *upRight = *downRight = false;
    }
    else // La mitad derecha del graphicsview
    {
        if (headY <(SCENE_HEIGHT / 2)) // La mitad superior de la derecha
            *upLeft = true, *downRight = *upRight = *downLeft = false;
        else                           // La mitad inferior de la derecha
            *downRight = true, *upLeft = *upRight = *downLeft = false;
    }
}
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Inicializa la dirección de la serpiente en función de su posición en el tablero}        
\label{code:init_move}
\end{code}

\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
/**
 * @brief Snake::move actualiza el valor de la cola a la posición
 * de la nueva cabeza.
 * Incrementa la cabeza actual y dirección recibida la almacena
 * en la cola.
 * @param direction
 */
void
Snake::move(QPoint direction)
{
    QPoint headPosition = body.at(head)->getPositions();  // Comprobado

    // Cola = Posición cabeza + Dirección
    body.at(tail)->setX( headPosition.x() + direction.x()*ADVANCE );
    body.at(tail)->setY( headPosition.y() + direction.y()*ADVANCE );

    head = tail;  // Cabeza = Antigua cola
    tail++;

    if ( head == body.size() ) head = 0;
    if ( tail == body.size() ) tail = 0;

#ifdef __DEBUG_SNAKE__
    qDebug("\nHead: %i\nTail: %i", head, tail);
    for (int i=0; i<body.size(); i++)
        qDebug("snake.at(%i) = [%f, %f]", i, 
                                          body.at(i)->scenePos().x(), 
                                          body.at(i)->scenePos().y());
#endif
}
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Mueve la serpiente}        
\label{code:move_snake}
\end{code}

\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
/**
 * @brief Snake::eatAndMove incrementa el tamaño de snake 
 * insertando una nueva parte del cuerpo al vector body
 * @param direction
 */
void
Snake::eatAndMove(QPoint direction)
{
    BodyPart *aux = new BodyPart(0, 0);

    int x = body.at(head)->x() + direction.x()*BODY_SIZE;
    int y = body.at(head)->y() + direction.y()*BODY_SIZE;

    aux->setPos(x, y);

#ifdef __DEBUG_SNAKE__
    qDebug("AUX->X = %f\nAUX->Y = %f\n",aux->x(), aux->y() );
#endif

    body.insert(body.begin() + (head+1), aux);
    head++;
    tail = head+1;

    if ( head == body.size() ) head = 0;
    if ( tail == body.size() ) tail = 0;

    increaseScore();

#ifdef __DEBUG_SNAKE__
    qDebug("\nComido");
    qDebug("\nHead: %i\nTail: %i", head, tail);
    for (int i=0; i<body.size(); i++)
        qDebug("snake.at(%i) = [%f, %f]", i, 
                                          body.at(i)->x(), 
                                          body.at(i)->y());
#endif
}
}
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Come una fruta y mueve la serpiente}        
\label{code:eat_snake}
\end{code}

\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
/**
 * @brief Snake::calcWallDistance calcula el tamaño de la 
 * cabeza de la serpiente hacia las 4 paredes y lo añade 
 * al vector 'distances'
 */
void
Snake::calcWallDistance()
{
    /*DERECHA, IZQUIERDA, ABAJO, ARRIBA*/
    QPoint snakeHead = getHeadPosition();
    /*
     * INPUTS: O o 1:
     *     0 -> Puede girar
     *     1 -> No puede girar (obstáculo)
     */

 // Distancia hacia la derecha
    if ( (SCENE_WIDTH - snakeHead.x()) / BODY_SIZE <= 1 )
        distances->append(1);
    else
        distances->append(0);

    // Distancia hacia la izquierda
    if ( (snakeHead.x() + BODY_SIZE) / BODY_SIZE <= 1 )
        distances->append(1);
    else
        distances->append(0);

    // Distancia hacia abajo
    if ( (SCENE_HEIGHT - snakeHead.y()) / BODY_SIZE <= 1 )
        distances->append(1);
    else
        distances->append(0);

    // Distancia hacia arriba
    if ( (snakeHead.y() + BODY_SIZE) / BODY_SIZE <= 1 )
        distances->append(1);
    else
        distances->append(0);
}
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Añade un 1 o 0 en función de si puede seguir avanzando en la dirección actual}        
\label{code:wall_distance}
\end{code}


\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
/**
 * @brief Snake::addFruitInputs añade a los datos de entrada
 * a la red neuronal si está cerca de la fruta o no.
 * @param fruitInputs
 */
void
Snake::addFruitInputs(QVector<int> fruitInputs)
{
    distances->operator +=(fruitInputs);
}    
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Añade los inputs correspondientes a la fruta}        
\label{code:fruit_inputs}
\end{code}



\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
/**
 * @brief Snake::getInputs retorna un puntero al vector de distancias,
 *  que para la red neuronal son los datos de entrada.
 * @return QVector<int>*
 */
QVector<int>*
Snake::getInputs()
{
    return distances;
}    
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Retorna un puntero al vector de distancias}        
\label{code:get_distances}
\end{code}

\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
/**
 * @brief Snake::getLastDistance recorre desde el final hacia delante
 * el vector distances y retorna las 4 ultimas en un vector.
 * @return QVector<int>
 */
QVector<int>
Snake::getLastDistance()
{
    QVector<int> dist;

    for (int i=8; i>0; i--) {
        int temp = distances->at( distances->length() - i);
        dist.append(temp);
    }
    return dist;
}
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Retorna un vector con la ultima distancia de la serpiente}        
\label{code:last_distance}
\end{code}

\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
/**
 * @brief Snake::getBody retorna todo el cuerpo de la serpiente.
 * @return QVector<BodyPart*>*
 */
QVector<BodyPart*>*
Snake::getBody()
{
    return &body;
}
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Retorna un puntero al vector del cuerpo de la serpiente}        
\label{code:get_body}
\end{code}


\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
/**
 * @brief Snake::getHeadPosition retorna la posición, x e y, de la
 * cabeza de la serpiente.
 * @return QPoint
 */
QPoint
Snake::getHeadPosition()
{ 
    return QPoint(body.at(head)->x(),
                  body.at(head)->y());
}
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Devuelve la posición de la cabeza en un QPoint}        
\label{code:head_pos}
\end{code}


\subsection{Clase \texttt{BodyPart}}


\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
/**
 * @brief BodyPart::BodyPart constructor de cada parte del cuerpo
 * recibe posiciones x e y.
 * @param x
 * @param y
 * @param parent
 */
BodyPart::BodyPart(int x, int y, QGraphicsRectItem *parent) :
    QGraphicsRectItem(0, 0, BODY_SIZE, BODY_SIZE, parent)
{
    setPos(x, y);
    formatBody();
}
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Constructor de cada parte del cuerpo}        
\label{code:constructor_body}
\end{code}


\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
/**
 * @brief BodyPart::formatBody configura el estilo de la parte
 * del cuerpo.
 */
void
BodyPart::formatBody()
{
    setBrush(QBrush(SNAKE_COLOR, Qt::SolidPattern));
    setPen(QPen(Qt::lightGray));
}
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Añade color a cada parte del cuerpo (relleno y trazado)}        
\label{code:format_body}
\end{code}


\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
/**
 * @brief BodyPart::getPositions retorna la posición de
 * la parte del cuerpo actual de la serpiente.
 * @return
 */
QPoint
BodyPart::getPositions()
{
    QPoint positions;

    positions.setX(x());
    positions.setY(y());

    return positions;
}
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Retorna un QPoint que contiene la posición de cada parte del cuerpo}        
\label{code:get_position}
\end{code}
